彭博：美國計劃下周就南海局勢作出宣示

July 10, 2020, 10:33 PM GMT+8

The Trump administration plans to make an announcement next week related to escalating tensions in the South China Sea, where Washington and Beijing are vying for military supremacy, according to two people familiar with the matter.

The U.S. has raised concerns over China’s decision to conduct military exercises in the contested waters around the Paracel Islands. The Defense Department last week called the actions “unlawful,” and the U.S. plans to lay out its official position next week, said one of the people who spoke on condition of anonymity.

The unspecified move comes as President Donald Trump has intensified his criticism of Beijing over issues from the coronavirus pandemic to trade. A spokesperson for the National Security Council didn’t immediately respond to a request for comment.

Stretching from China in the north to Indonesia in the south, the South China Sea encompasses 1.4 million square miles (3.6 million square kilometers). China claims more than 80% of the South China Sea and backs up its claim with a 1947 map that shows vague dashes -- what became known as the nine-dash line. Vietnam, the Philippines, Brunei, Malaysia and Taiwan claim parts of the same maritime area.

Beijing has rejected claims that it’s doing anything out of the ordinary in the South China Sea and has indirectly accused the U.S. of trying to sow discord between China and Southeast Asian nations.

買大豆？

快d打啦

你們打啦.jpg

順便幫手 Share：

軍艦送貨，全球免運

睇錯以為作出宣戰

唉…講多過做。唔係俾敵國大到呀？

《港區国安法》生效咗喇 美國佬無讀過書唔識睇中文啊??
中国一早就準備定3萬精兵合法集結喺南海附近秘密地點隨時出海應戰

下星期仲有香港自治法
如果夾埋FT話侵最快下星期會簽，分分鐘又係連環拳

留名

有預言家話都大豆侵係美國最後一任總統,

睇得出美國畀中共核突襲, 佢都唔會撳掣反擊, 死都要等埋張大豆單先.

炸沉島礁??

等唔切啦

宣示

咪又係口交

買夠十噸包順豐

其實要搵個藉口開波
南海就係一個藉口
因為國際法戲判左唔係中國領海
一有磨擦就郁得
睇下菲律賓點同美國夾

中國病毒學家閆麗夢，經香港逃亡去美國，揭發中國政府早掌握武漢肺炎病毒，但一直隱瞞疫情。

係咪已經無咗菲律賓基地

前排美國先好似去UN抗議過

唔係重開返咩